大陸學生考DSE入八大 教局﹕不佔資助學額

【明報專訊】「高考入大學難度是100分，DSE難度只有20分。」中國高考競爭劇烈，要考入本地資助大學並不容易，有中國高中生看準文憑試考生人數下跌，自行溫習本地高中課程應考文憑試（DSE），再透過聯招入讀本地資助大學。

來港補習自修 廣東生6科38分入中大

中大新傳學院刊物《大學線》訪問一名大陸學生，他本來是廣東省某市的重點中學學生，屢考獲全級第一，渴望到港讀大學，但他對應考中國高考沒信心，稱「廣東省近70多萬考生，只有10多人能考進港大、中大，DSE只有6萬多考生，錄取比例高很多」。最後他決定休學，並透過自修和每周來港的大型補習社準備DSE，終考獲6科38分佳績，經聯招入讀中大社會科學院。

按聯招網頁，有DSE成績可參加聯招，即不論是否本地生。教育局早前亦表示，現時教資會資助大學每年提供1.5萬首年學士學位課程學額，全部用作錄取本地生；非本地生只能以超額學生形式錄取，人數為上述1.5萬個學額的20%，因此非本地生不會與本地學生競爭教資會資助學額，外地生的學費亦較本地生高3至4倍，不會以公帑補貼。

文憑試非港人考生上升

考評局提供的持非香港身分證報考文憑試的考生人數，由去年的55（佔整體0.09%）升至今年的184（0.3%），而2012至17年的持非香港身分證的考生人數由17至55不等。

報道又稱，考評局曾派員出席分享會，向大陸學生介紹DSE資訊。考評局回覆本報表示，2015至17年間，考評局代表曾應邀到廣東省4所教育機構出席簡介文憑試講座，對象包括學生、港人子弟及其家長。

咪又係霸緊啲學位

屌你老母

霸埋啲hall位添
屌你老母啦

6科38分呢啲 真係抵個學位畀大陸人搶走

6科38科讀咩CU社會科學院嘅科？

呢方面人地有目光過你香港人啦
高分淨係可以讀神科？

大陸仔讀咩嘢社會科學吖
返去研究社會主義好過啦

咁上堂都用到香港人資源啦

終考獲6科38分佳績，經聯招入讀中大社會科學院。

38分讀垃圾科

80%連登仔做唔到
除左係到尻屌支那外 一事無成

大把就等如可以比佢地用？ 我大把錢都唔比你隻澳狗用啦 之前啲post 駁唔到就潛水

吹到係垃圾，香港人冇撚得救

讀完好上返大陸
咪撚留喺香港

係咪interview嗰陣俾神科screen走左
至少medic gbus一in見到佢大陸仔扮香港人應該即刻bam左

如果真係俾佢讀mbbs 一個位值成球野 你地屌多二錢重啦

已經係DSE最top果1%人

唔識廣東話,俾佢讀完都執唔到業啦

Locuts

Sorry 我講錯左係95%連登仔做唔到

00後：有料怕咩競爭

大陸學生係好刻苦架，由朝讀到晚好似軍訓咁，之前港台節目拍攝過，邊似得香港人溫一下又玩下遊戲機手機
大陸父母都好配合仔女，考試陪伴照顧起居飲食

interview用英文，如果佢英文好in gbus應該過到骨

6科先38分入Gbus都有啲風險

shitty gbus

老老豆豆
佢地落黎對香港同大學係好事
但對香港人係壞事
不過香港人咁功利垃圾
日日番學扑野
未嘗不可

如果個叻學生對香港冇付出，咁就係蝗蟲。

抗共。

呢個先係重點黎

真心 其實教授係鍾意教mainland 多過local student

賤人賤人賤人

屌佢老母
學位係納稅人資助
咁撚樣使我地d血汗錢畀班大陸西

其實幾勁

大陸人考個6科38分有幾難

支那高考人數900萬

計最top個1%都多過dse港生N倍
玩條毛咩

香港人夠成班走去外國讀大學啦 人地都係憑實力考入大學 但係阿豬阿狗有錢就可以去搶人地資源

不如叫哂全支那最top的5%落黎讀哂我地所有學位好無?

教育局早前亦表示，現時教資會資助大學每年提供1.5萬首年學士學位課程學額，全部用作錄取本地生；非本地生只能以超額學生形式錄取，人數為上述1.5萬個學額的20%
全top果班落哂黎都唔會搶得哂d學位喎

廢左a-level 就係為左比支那人讀香港既大學

抵佢入架喎咁高分

香港人有料既點會怕？
努力溫書仲好啦

成日諗點樣會易d入大學
又唔好好地努力溫書，呢d人最唔抵入大學

純粹以事論事
人地大陸仔有本事考38分
比人入黎有咩問題

唔通比十幾分香港人入大學
啲人分分鐘六科乘埋2都無38

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

老老實實 social science 俾馬克思影響都幾大

係港豬先剩係讀專科 所以其他野先咁失敗

屌報紙報出黎就話社科 實際係咪個個大陸學生考到咁上下分都好似佢咁唔揀專科 我就唔信啦

咁有38分應該要讀咩野科先啱

睇下香港人幾垃圾，一公平競爭，即刻收皮啦

上面咁多人咁膚淺
幾分關讀咩科咩事
大把人30分入science/engine啦

中大archi唔係喺soc sci嘅faculty入面咩？

你有冇睇內容呀盲撚
佢地要俾全額冇資助on99

同埋學位係開多20%額外比佢地
唔構成同香港人搶既情況

屌你38分又真係抵輸

00後個堆未又蟲蟲 朝早個D中學生個個都講普通話
蟲蟲後代同大陸人爭位 岩晒啦

日日上堂重點學dse課程嘅香港學生
唔夠自己係出面學嘅大陸人做
自己都要檢討下啦

日校班Dse教畜有幾多個係到point冇廢噏㗎

老實講
有幾多個讀書好嘅人係因為老師教得好

想讀psychology

一早預左有今日啦
無端端中學七年改六年 改到啲課程鬼五馬六 就係為左同大陸接軌
唔通真係訓練批判性思維咩 傻閪先會信

就算佢地學費比貴啲
但學校仲有其他資源比佢地拎哂
例如獎學金 exchange/summer program啲名額同subsidy

分別在於每日用8個鍾自修定聽廢噏囉

定係讀張佬返去報效中央電視台呀

你無撚嘢呀
有冇常識？？
每一個學位納稅人都有份資助架
佢畀全資又點？
係咪畀番我？畀番政府？
又如何呀？
學校裡面嘅資源，獎學金無份搶？出黎唔會搶嘢做？
On99

定你新移民定蝗嘅後代呀

唔構成搶嘢？
讀多幾年攞身份證，再搶埋你地份工都得呀

香港將會直接同國內同胞競爭....

新你老母呀
6科38分佢入到係佢本事 冇撚野好講

咁香港人又去外國升學考當地試就得既

有本事咪入去讀囉 講完

依家都搶緊啦

批撚哂佢地最好成為落黎好唔好呀？
你梗係話好架大陸仔

最好成績果班人

咪就係香港人都係on99咁
畀人搶嘢仲要幫口 cls

咁依家個情況真係冇搶到學位
佢地又係自費讀
咁當然遲下唔知啦

支那仔

呢句得啲上晒岸嘅大學生先講㗎喎

好撚好笑 盲反到你呀 我香港出世香港長大 土炮黎

平心而論 如果佢地有實力考dse好撚高分入到八大真心對大學係一件好事 代表大學參加國際賽又或者同professor一齊出論文做研究谷排名

你估local好撚爭氣咩 入到u日日係hall屌女鳩叫唔讀書就叫唔浪費納稅人資源？

Archi係cuhk 都係sosci

教育局副局長子跳樓亡
香港：不佔局長家庭空間

個個笑鳩人地讀廢科
人地老美英國首相總統
又個個law BBA medic la bo ?
真正勁人會讀自己鐘意既科都有料
你估個個似香港人咁盲撚咩
高分一定醫法全球必屎咩
小心人地番左去做埋國家主席
日日抽插你老母老婆仔女呀

中國香港咁廢又落來讀，咩心態？ 讀清華北大啦咁撚巴閉

天真

即係個學生係經jupas入？
jupas入=資助學位？

你唔可以咁比
支那13億人，香港得700萬人
人地剩係拎top 1%都多過哂全港人口

咁比公平咩？

大大巴車落垃圾教畜局度囉
人哋支那蝗靠補習社都6科38分
成個教育局摺撚埋佢啦

但係人地係土生土長，父母都有付出。 但蝗蟲呢？

交稅唔係付出？ 如果本身有香港身份證就有權利啦。
依家外人黎搶本地人資料。

本地學生質素差
唔係諗方法改善
而係輸入磚才

移民又係，唔鼓勵本地生育
直接引入雙非
唔夠醫生護士咩
唔使本地培訓啦，直接引入支那外勞囉

痴撚線logic

咁有冇話最多收幾個人架
定只係影響non ju

咩叫公唔公平

係公開試攞好成績入本地u我話之佢係鬼佬南亞人定大陸仔 冇走後門 點解唔叫公平？

你講公平 收生要擇優 如果你係大學 你會俾學位俾個大陸人38分定local十幾分的人先？為左local呢個原因而扼殺尖子入學咁就叫公平？ 世界好多一流學府學生都係黎至五湖四海啦又唔見你屌
加上而家教育局都話預留津貼學位local 仲話人地搶學位

我地都可以拎高分入外國名校讀書架 又唔見啲鬼佬屌鳩呢班高材生？

我係u見到最勇躍參加國際賽又攞獎 論文又拎到學界嘉許 通常係啲大陸人 咁local呢？

LOCAL 咪上連登鳩鳩吓又一日囉 上面一大班 完全唔識自我檢討

你兩條柒頭有無讀過大學架
大陸同學理科數學勁

不過GPA最高既學生
多數係本地人囉

最top 1,2個係可能local , 但top 20%都係大陸人

人地真材實料正當途徑考入嚟有咩問題？

「有料到，怕咩同人競爭」2.0
如果好似你咁諗，香港700萬人聽乞食都得

外國大學的確係有好多國際生
但人地會限定某一個國家收一定既百分比
而香港有無呢樣野呢，就唔知啦

哈哈哈哈而家已經有一堆唔識講廣東話既讀緊

香港人可以去美英澳德台讀大學

DSE肥左可以比錢買學位

大陸人考高分就唔可以黎香港讀?

真係搞笑

因為人地係一個獨立國家
香港呢?

所以中國人去中國嘅一個城市讀書都唔得？

人地好撚勁嫁啦，嚟香港讀master 果D先一堆廢柴，然後畢業齊齊開8000蚊搶工做

你睇下上海深圳點做法咪知

考評局要向大陸仔宣傳DSE唔係冇原因 DSE考試費正係考評局最大收入來源 但香港考生一年當少過一年
唯有向北方落手 收多啲考生 維持返個收入

正解
你有料勤力啲高分過人
人哋咪搶唔到你啲學位囉
淨係喺度怨天怨地話人搶咗你本地生啲資源有咩用
大學收生不嬲睇分做人，個社會就係咁現實
你班00後有時間返大陸玩，追韓星韓劇睇大陸綜藝
不如早啲溫吓書好過啦

熱烈歡迎更多大陸學生來港升學

利申:
屋企喺沙田有樓收租，專租俾中大班內地生
貪佢哋唔搞事唔講價又準時交租
仲要交親都一次過交半年至一年
畢業之後仲會介紹師弟妹嚟新學期繼續租
搵AA狗都慳返

太好 !
已經由住屋, 醫療, 教育全方位進駐, 港之將亡 !

就算係大陸，有戶籍制度 ，例如拎住河南戶口嘅人都唔可以去北京考高考。仲有北京戶口既試卷係易d，即係代表北京人易d入清華北大

呢個政策其實都係保障本地人有應得既教育資源

香港政府就自毀長城

你問緊中国學生可以對香港有咩貢獻嘛 咁佢冇交稅咪要睇埋其他囉。

咁本身香港人就要交稅，佢冇咪又睇下其他囉。

睇唔明就懶人搬龍門

香港有限喎
收外地學生數量定左係本地學生某個比例
頭先上面有巴打quote左段policy出黎

教育局早前亦表示，現時教資會資助大學每年提供1.5萬首年學士學位課程學額，全部用作錄取本地生；非本地生只能以超額學生形式錄取，人數為上述1.5萬個學額的20%

講到咁 乜香港人依家好難入本地大學咩？
香港人去外國讀大學咪一樣 又係走去讀幾年中學考人地本地試入人地本地大學
根本全世界都係咁

究竟需家連登仔係廢到一個乜野程度？
一間大學一定會收non local
個支那仔只係用DSE 考入CU
講撚到明唔會搶到local 既位

之黎幾隻低能仔話係入需搶資源
搶scholarship
真係屌都廢事

支那係世界黎講已經衰
而家香港就愈來愈衰
仲衰過支那
下一代生性d啦
到個社會俾你班撚屌渣旗時
反共反支？
咁撚樣既質素反條毛

mbbs一個位係300萬
一年就算收佢12萬，都係回唔到本
仲有，美國呢度醫科&專科，基本上係外人免問，專收自己友，而非浪費資源訓練外人

收返正價ok，但不可倒貼
專科醫科自己人優先

我意思係話外地學生個份額入面再限制
例如美國既大學收生時，會將華人學生既入學分數線推高d
確保國際生既學生唔會偏埋某一個國家/某一個種族既人到

比較想知無身分證都可以玩jupas?

你班local真係太垃圾，一公平競爭就收皮

38分唔夠高？35都夠打晒9成local啦，隻制度由細玩到大都輸比人都唔服

大陸人讀書係痴撚線wor,都唔係第一日既事

人地外國幾大，資源有幾多？
同香港比？
再講，好似澳洲咁就係太多支那留學生
大學機構同當地人調返轉批評澳洲政府過度引入支那人。
仲講緊呢班愛國愛黨既支那人衝擊緊澳洲意識形態
黎香港讀書個班支那學生，又參加su又乜柒，有晒政治目的，grad左留喺香港做港漂。

成績叻就大撚晒
講5湖4海真係好笑
明明就係支那學生人數年年上升
國際化變中國化

乜嘢叫超額學生形式取錄？又話唔佔本地學生位，但點解又佔1.5萬個學額既兩成？兩成好多噃，影幾千人既命運架

冇問題,但不可倒貼
MBBS呢類要收足成本價
即一年學費要收50萬

你問我支那學生有咩貢獻呀，咁我咪答左你囉。

就算香港學生唔係個個都有交稅，唔等如支那學生可以黎香港讀書而冇貢獻。

明未？

成續叻係讀書上嚟講係大撚晒，佢地唔單止成續好，思路品格都高香港班local幾班，你地可以繼續用交稅打飛機，等你班友望清楚你地同大陸個班又幾大差距。

Non local學費不嬲高過 local 3 倍

試過有堆支那學生特登揀「以粵語授課」的堂，到上堂就要求老師改用普通話授課

思路品格都高香港班local幾班，人唔笑狗都吠啦

個問題唔止係讀書
讀完書呢班人做港漂，喺香港打工
配合埋「普教中」，內地生就算不會廣東話，香港雇主一樣照請

相反，廣東話會變弱勢
唔好咁短視

本地生: 15000人
非本地生: 15000 x 20% = 3000人

依3000人配額, 就算有多, 唔會撥番去果15000人度.

同外國大學比絕對係錯
淨係學校數目，學位數目，人口比例已經完全無得比
香港學校係要優先為本地人服務

有無守住同守唔守到係兩回事
點解會因爲本土人無守住意識形態而合理化佢地入侵？
你會覺得佢地為錢出賣人格，即係呢個行為係錯

要求下都唔得？香港最專重嘅言論自由唔適用於大陸人？個教授可以選擇唔理，冇人迫到個教授

思路係高local好多班，有讀過大學嘅冇人會否定呢個
品格有禮貌過local幾百倍，中大件垃圾周豎x有板你睇

係香港打工又係乜問題，大家公平競爭先知道local同大陸個班差幾遠，一係裝備好自己，唔係等收皮啦

MBBS你收3倍學費都填唔返條數
收12倍學費就得

收少量ok，收大量自毀自己既人才訓練系統係on9
美國佬都唔會咁蠢

思路品格
骨子裏一樣係養唔熟，美國見唔少

呢d小意思啦
真正問題係，到左關鍵時刻，佢會出賣你

公平競爭
美國佬處罰中興會唔會同你講公平競爭?

學香港個套垃圾
學美國個套先勁

你咁講既話
香港700萬人可以全部乞食

咁你唔明人地個原意係點
人地係避免國際生入面傾向某一個國家/種族

你睇番香港既國際生，支那人佔左幾多？

三倍都係得13萬

華人賤種點會明白英美既自由傳統

但篇報道係話佢跟jupas入
Jupas suppose 係本地生名額？

我用圖黎答你

佢地唔係參選，係做間謀、特工監控當地嘅中國人

依家入來讀書唔講成績講咩啊，考10零分同人講我品格好叫人收你啊 唔諗下點解自己咁唔爭氣

柒夠就走啦

人地勁拎有乜問題？你夠可以拎 但拎唔拎到先？

Jupas 係一個機制去做大學派位嘅工作,15,000講緊UGC資助學士學位,非本地生如果要讀UGC學士課程，則要相關課程另行開設不受公帑資助的學額（最多不多於該課程UGC資助學位的兩成）。要講有人分薄15,000個資助學額反而係Non-Jupas果班

即係你寧願要班共青團黎做學生會？

D hall咪比班大陸人拎哂囉,你住到長洲/上莊/活動爆哂都唔夠佢地高分,人地勁拎有乜問題

老實講依加00後易入左大學咁多仲唔公平 本地生入u率應該維持返15-18% 剩底嘅學位收大陸或者外國尖子 以保持大學生質素

共青團係大陸學校好普遍，有D似童軍
完全侮辱左童軍

都係果樣
按你logic
香港人唔使讀大學咁濟

你班dse仔係唔鋸咪考好啲
中文卷已經不斷淺化
唔好咁肉酸啦你地

按理jupas 係派緊UGC 學位

以往都講緊班支那人經non jupas 搶學位
但宜家直接經jupas入
無人覺得有問題？

你都on99 人地學費俾多過你 成績好過你 住得遠你好多唔俾hall佢唔同俾你？ 又唔見你屌住hall嘅鬼佬 叫佢每日返學放學 搭飛機來回歐洲 正一柒頭

垃圾00後 收皮啦 大學易入左咁多仲話唔公平 一人保證一學位好冇？

好簡單 比例問題 班nds/外國留學數量係大過大學提供到嘅hall數量 佢地屈地區分已經可以高過哂你班香港學生
大學係咪應該保障番香港學生可以使用嘅大學資源
我會同佢講無錢係香港租屋就咪撚落黎讀啦

咁佢地係真係有需要 俾你地班local 咪又係拎黎扑野 老實講 香港有幾大？local係咪真係好有需要住hall？

Non-local就唔扑野 最尾我答你 係
宜家係講緊佢地落黎會佔用香港大學生資源
放人落黎都要有政策/資源support
蝗落黎拎綜緩住公屋夠係有需要 唔屌得

我咪問緊jupas 係咪可以派non ugc funded既學位lo
唔識睇中文？

我就未聽過jupas可以派non jupas 學位

即係你覺得班共青團好過班本土莊啦
得啦，你慢慢死返支那選政協人大啦

唔係啦 佢地冇sba考唔到理科

點解唔係由教育制度入手
而係引入中國學生？
仲要人數年年增加
遲下就踢走埋其他國籍
清一色中國學生

香港每年得5,6萬個學生
中國每年有9百萬考生

人口基數差咁撚遠
淨係計TOP1%，中國學生一人一淡口水都浸得死香港人

再講，大學緊係唔係淨係入來讀書啦傻閪
呢班支那學生grad左留喺香港做港漂
講普通話，將支那人醜陋一面帶晒黎香港

中大最多大陸人
chinU

呢單野已經唔係要求下
而係令香港同支那人產生衝突
黎到人地地方仲用呢種天朝大國既心態都叫有禮貌

遲下咪會要求全香港改用普通話，唔好用廣東話

公平競爭
中國14億
香港700萬

支那人一波又一波咁擁入香港讀書叫公平競爭

但個問題係 係香港教育制度搞到班香港學生咁廢
當年alevel 好似冇乜呢啲情況
某程度上係換緊血，要屌都係屌政府啦

笑撚左
資源唔夠點解唔係保障本地人先

退一萬步講
就算唔保障本地人先
應該要維持國際化
點解依家會變左支那化？

從來都係屌政府班撚屌投共

但佔政府就係為緊班支那人服務
當然要「對準目標」啦

多人代表唔公平？香港人平時好鐘意屌大陸鎖國，而家香港就鎖住自己唔比人入就叫公平？

Local 垃圾係事實，垃圾被淘汰都係理所當然

Sor,制係針對你支那

宜家美國鎖中興，會唔會有人講美國都係鎖國？

而家就係local太廢，廢到根本唔值受保障
比個理由出嚟保障local先都好難

品德？讀書？抗壓力？大學貢獻？學費？宿費？大學內消費？

local冇樣夠大陸嚟

香港得6萬個考生

幾TOP都好都無可能要求佢地個個DSE 35分

但好明顯主流唔係咁諗，比我係領導層我都想換血換走班廢人，點解要留班廢人係到拖垮成個城市，香港就係因為呢班廢人廿年冇進步過。

至少增加dse 難度，增加到alevel 咁
等香港學生同大陸學生有得打過
唔會好似而家大陸學生數理科隨便搵個中上游份子都輕鬆5+啦

咁你屌搞普教中，母語教學同334班撚樣先啦

佢地先係local學生差既根源

文科都係，除左英文

所以我都話，你呢種心態如果實行

香港學生唔使讀大學

哦，因為香港人太廢
所以要引入支那人取代香港人

多謝提供笑話，咁全香港既學生都可以唔洗讀
15000個DEGREE位俾晒支那人囉

國際化變左支那化你都解釋唔到

當年CEAL轉334就係有政治目的

咪就係方便中國學生過黎讀

個叻學生好明顯係講緊支那考生，因為成個討論都講緊個個支那考生。

你自已岔開話題問其他，仲話我搬龍門

香港大學係比香港學生讀係合情合理丫。咩雙重標準？

到時集體換血，遲啲一半人都係內地生 (master 巳經好多Nds) ，個個講普通話，資助學位大陸人都有，納稅人比錢佢哋，咪話唔fat fat
偉大祖國

新聞有講過讀MASTER
中國同香港比例係 9:1

鬼佬都無撚埋
一味吹奏支那人點叻點叻

香港人，資源，土地都比中國少

依家唔係香港鎖國
而係中國入侵緊

38分個位你攞去啦 仲要自修

咁講香港人去外國讀大學咪又係搶人資源

有啲有料既大陸仔入黎讀好過睇住班十幾分既廢青入黎剩係玩同上莊啦，比hall果班人住同玩先係真正浪費，起碼同系多啲高質學生對自己都有益處

中文數學，m1/2 呢三科被人食硬

dse 數學真係垃圾，全部common sense考小心

聯招還聯招, 本地生還本地生, 兩件事.

咁香港人去外國都係入侵啦

點解國際化變中國化?

好簡單唧, 俾著你係英美法澳加嘅學生, 點解要嚟香港讀大學?

香港嘅大學晌國際上冇吸引力, 唯獨是張沙紙值錢, 就只有吸引鄰近地區嘅學生嚟讀.

我唔係話多兩成心國學生係好事, 不過依啲係我地討論依個議題必要考慮嘅一個現實.

乜叫香港大學比香港學生讀合情合理？點合情點合理？

好明顯就係唔想留local，真係太廢，你我有目共睹

得啦
你覺得香港人太廢
所以要引入支那人取代香港人
全香港既學生都可以唔洗讀書
15000個DEGREE位俾晒支那人

根本而家好多大學生係無資格讀大學
日日都係尻fing fing
讀完4年 同4年前都係一篤屎
只不過係學位太多先有機會入U
一個science major 成80幾90人
但其實真係學到野都係得一部份
個d科科拎C 考試訓教既人
真係唔知收佢嚟讀乜春
（呢d人就搶哂資源啦）
我寧願收班真係有心讀書 有心做研究既人
（唔理咩背景）去改變世界 影響社會
個d話人搶資源真係得淡笑
班世界冠軍又有d咩貢獻
政府十二年免費教育 就係資助你入U上莊喂威喂
搶得資源最多就係呢班撚屌

Btw 我只係覺得讀書 你讀得到就得
知識係應該人人都有權學習 唔屬於任何人
根本唔存在有無搶唔搶既問題

so fking true
如果一個地區係咁既話 咁點解仲要叫做一個社區叫做香港
根本都唔係服務返自己人

唔叫合情合理叫咩？

shit

香港中學生係咩人教出黎？

一味淨係屌香港學生，唔解決問題

引入支那學生當無件事
呢個社會叫健康？

大量支那學生何止改變世界，破壞生態環境添啦

唔係喎 我之前問過兩三個大陸人 佢地都話唔知gpa過某個分數 學校就有資助
一樣比4萬2千蚊
幾個都係咁

親子王國5毛 RiboMM團隊已經漂白 ,狂9up制度上大陸人無得考dse

你班人仲同5毛糾纏

外國大學都會引入高質素學生啦，點界定高質素，香港用dse，當然數量上一定係以本地生為主，上面都講過外地生數量限制

培養學生係一方面，引入高質素學生係另一方面，兩樣都應該要做，但係依家你睇班人入大學上莊,fing ，依家上堂果班有一半係認真聽書都偷笑，基本上初步理解個course 內容就a range

咁香港人去外國大學讀到某個成績都有費用全免，獎學金啦

咁咪姐係有資助囉

呢單新聞係個大陸仔主動考，唔係教育局主動引入架喎，如果你話教育局有咩特別措施剩係優待大陸仔我就buy你

咁計既話全世界都有資助啦，有邊間大學會冇類似獎學金既物體

呢個真 之前做assignment 研究過少少高考 d蝗父蝗母會為左方便個仔考試/讀大學 突登係鄉下搬去近試場/大學附近租屋住 一日三餐送返學接放學照顧得無微不至
d幼蝗一入學校果下就打仗咁 晨讀要企係到大大聲讀書 過左晨讀會派紙仔比佢地 叫d學生互篤d佢地覺得懶散既同學出黎 上完8個鍾堂仲有晚自習 一路溫書溫到10點先訓

唔係話吹奏支那 我都唔認同咁樣讀書係好 但依佢地呢種讀書模式 覺得dse好易真係唔奇 有時覺得佢地睇野係遠d 知道中學死讀爛讀係唔work 但都照讀 入左大學先做真正研究 真正學習

咁人地係有料，如果讀完書肯留低又有咩所謂
根本同落到黎住公屋拎綜援既唔同

我寧願收班真係有心讀書 有心做研究既人
（唔理咩背景）去改變世界 影響社會

你覺得班支那人會咁做？

呢種人考試就勁，但係咪代表讀到書？

所謂支那學生「勁」既真相

係咪想香港既學生好似佢地咁？

你自己睇多次我講咩

問題係你有無聽過jupas可以派到non ugc funded 既學位咩？

佢用dse成績報non jupas就唔奇
但排到jupas就好奇怪

睇左先咁講
一個由細到大都已經係考試機器既學生
上左大學會變左唔再係？

同埋做研究，好多要講求心靈，人性上既發展
支那果種將學生既成長時間發左大部分係考試到
到底會睇到幾耐？好有疑問

又啱喎.

寫封信去ugc問下先.

慘呀睇頭幾頁話中大社會科學廢科
我就十幾年前讀既
果個年代收好撚少大陸人讀
我有問過一個同學
佢係浙江省考頭一兩名
佢話大陸讀社會科學呢D科
有好多biased既野
真係想讀呢D學問就要落黎香港
你笑9人咁高分讀呢D科
同D老屎忽睇唔起我地搵唔到錢有咩分別

係你自己覺得人地唔會咁做
唔好成日將個世界非黑即白
我明你地唔鐘意大陸人 我都係
但好多大陸落嚟既學生 真係無問題
你唔可以一碌尻打一船人
當正個個都係周街痾屎個d
好多PhD postdoc 都會去外國跟出名老闆
然後走去第度自立門戶做教授
但人地從來都唔會諗益左人地 比人搶左野
人地心胸無香港人咁狹窄 人地重視既係才能
而唔係背景
唔好將你覺得係既野 就當成個世界就係咁樣
政治還政治 學術還學術
就算真係多左有大陸學生嚟
有料個班local 咪又係照入 驚系咩
我幫老闆改卷 最高分既全部都係local
只係有d垃圾驚死自己個學位會比人拎走無得讀

唔係想係度嘈
大家睇既野角度 闊度 眼光唔同
所以有唔同諗法 咁你咪試下聽下人地點諗
唔岩聽咪由佢
但就唔好用偏見歧視去睇每一樣野

唔使問啦, 個網寫左

「大學聯招辦法」並不適用於上述（1）段所列由8所教資會資助院校提供的兼讀制及自資課程，（5）及（6）段所列由公大及SSSDP「資助計劃」院校非經「大學聯招辦法」提供的課程。

我理解出黎, non ugc funded = 自資課程
如果呢點係成立, 咁上面果個從JUPAS 拎到果個學位, 又係咩黎?

我都見過支那學生個能力, 只可講有好有壞
只可以話, 唔好捧到佢地咁好

大陸仔先最多做研究喎 ，香港有幾多人做

同埋死記硬背既係多，但係真係靠成績落黎果班除咗本身勤力之外本身都醒，因為死記硬背既太多 ，靠成績落黎果班個個省前50前20 ，剩係死記硬背邊得

心靈既發展要同學科知識兼有既話 ，我諗都冇幾個地方有，香港啲大學對呢班人既吸引力都唔大啦

你講差果班我諗多數都係靠錢屈落黎果班，對果班香港啲大學都賺唔少

仲有英文 通識呢
社會環境唔同
佢地又有幾多真係考得到？
再者如果大學有心收大陸人 跟本可以有後門任收
話知你有無dse
所以擔心大陸人考dse 都係諗太多（暫時）

非本地生不影響本地生資助學額
2018年3月22日

教育局澄清，大學教育資助委員會八所資助大學每年提供15,000個首年學士學位課程學額，須全部用作錄取本地學生，非本地學生不會與本地學生競爭資助學額。

教育局發表聲明，回應傳媒查詢網上有報道指非本地學生應考香港中學文憑考試，以申請入讀教資會資助學士學位課程。

教育局指， 根據現行政策，不論非本地生以何種學歷或考試成績提交申請，資助大學只可以超額收生形式，錄取非本地學生入讀教資會資助課程，而人數以核准教資會資助學額20%為限，亦應全為非教資會資助學額。

教育局表示，為確保不會出現以公帑補貼非本地生情況，非本地學生須繳付較本地學生高昂的學費，大約相當於本地學生學費的三至四倍。

由呢篇野黎睇, 即係分成咁 :
1a. 經jupas 入, 揸dse 成積既香港本地學生
b. 經non jupas 入 既香港本地學生

1A+1B 共提供15000 UGC-FUNDED既學位

2. 3000個NON-UGＣ FUNDED既學位係比非本地生
JUPAS 個網講明只派UGC-FUNDED既學位

但係呢單新聞入面, 個支那人係經JUPAS入學
到底佢個學位係咩黎?

我意思係話
支那果種將近100%既時間放哂入考試到, 咁人性心靈上一定係差

香港當然都唔好得去邊啦, 但最少應該好過支那先

老實講, 如果大家想個學生全心讀書考試既
點解當日要搞教改, 搞334先?

作夠膽用CREDIT 計學費先叫賺

八大收取的非本地學生人數普遍有增加，當中2015至16學年收取了15,730名非本地學生，共佔全部學生16%，有逾七成半，即12,188人為中國學生，而非中國籍的外國學生只有寥寥3,837名。

好似普教中，自由行，一日150個咁
當你呢一刻覺得係諗太多
十年後已經周街細路講蝗語，玩抖音

中國文化係會直接影響香港
外國人唔會因英文令香港人放棄廣東話
但中國會迫香港人講普通話

我絕對歡迎 白人, 黑人, 日本人, 台灣人,韓國人 來香港讀書

但支那人唔該死開

證明你嘅心態都係中國人，中國人最鐘意鬼打鬼，去到幾時都冇錯

有幾奇怪 Retake自修生咪又係行jupas
聯招申請人需要符合以下全部的資格才能報名參與大學聯招，不符合聯招申請資格者需要統稱為非聯招方式或內部轉系（如申請人已是學士學位學生）申請入學。非聯招方式包括向大學直接報名等途徑。

1.申請人現在並非就讀於聯招內的學位課程，即：
香港八間受大學教育資助委員會資助的院校的資助全日制學位課程。和
經大學聯合招生辦法入學的，香港公開大學的全日制學位課程。
2.申請人將會在該學年度應考香港中學文憑，或已持有該考試成績。

咁即係 侵侵 都是中國人?? 現在侵侵 瘋狂打緊中國

即係二戰日軍都是中國人, 日軍打中國打到仆街

即係八國聯軍都是中國人?? 八國聯軍打到入北京??

印尼排華, 即係印尼都是中國人?? 當時印尼 將中國人既頭斬落來

緬甸 轟炸雲南, 炸死五名中國人, 即係緬甸都是中國人??

ISIS 斬首兩名中國人, 即係ISIS都是中國人??

將香港既大學睇得咁高 ，除左台灣同少量日韓（水平仲要有限），唔計exchange有邊d人會黎香港讀書，你歡迎人地都唔黎啦

邏輯錯誤加類比錯誤啦
中國人鐘意鬼打鬼，唔等於打中國人嘅都係中國人

白人 唔黎, 唔代表要歡迎 支那人來

即係好似你溝緊一個女神, 但女神唔想同你拍拖
唔通你就要去溝一件豬西??

照你咁講
香港人 都唔係中國人
香港人打中國, 只係反對中國入侵
類似新疆, 西藏 經常暴動, 反對中國入侵一樣

香港97回歸了。

請搞清楚, 香港唔係回歸, 而係比中共霸佔

全世界都承認係回歸，英國都承認，香港官方都承認。

睇你啲類比同例子已經側面證明咗香港點解需要高水平既外地學生，而唔係亂收啲唔掂既本地學生

類比本身要兩件事性質非常接近先用得，門檻其實好高，唔知點解連登仔咁鍾意用，仲要多數用錯

點解白人等於女神大陸學生等於豬西？ 拍拖睇當你睇樣，大學收生用國藉黎分女神定豬西？

本身溝女同大學收生性質就唔同，大學收生為既係收啲高水平外地學生返黎，做研究又好，激發本地學生又好，睇緊係學術水平（點界定係另一回事）。

希望你係純發泄唔係真心理性討論

英國佬係講主權移交嘅.

你都on9
家陣支那 全方位入侵香港, 香港人反對支那人入侵, 有咩問題, 屌你老母

唉 ，晒我時間打咁大段，你啱喇你啱喇

屌你老母, 香港就係因為你呢D on9, 所以先會咁多支那人

政府鳩up兩句混淆視聽你就信
無錯係有限制外地生呀無資助呀
係經jupas入咪霸鳩你ugc囉
唔經jupas咪超額學位囉
反正實際係點得政府知渣嘛
個政府為邊個服務緊唔洗諗

呢一班人絕大部分係打手公司請的香港人,有D係中港家庭後代

香港人主動出賣香港,都無野好講

呃鬼食豆腐啊

幾廿歲人仲玩小學雞嘢，百幾年前主權移交去英國就係英國地方，移交返比中國就唔係中國地方？

咁講法即係香港從來都唔屬於英國嘅地方，即係由始至終香港都係屬於中國，唔洗煩

經JUPAS入既本地自修生
係喺15000個UGC位入面

咁經JUPAS入既中國學生
佢地既學位係邊度黎？

不論佢講霸佔, 定係你講回歸, 對我嚟講都係帶有過份強烈情感嘅形容.

兩邊都係咁, 大家唔使煩.

Ust hall 位
南區都話唔撚夠遠
9成9比曬大角狗

香港人永遠不願面對，一國兩制下又唔願承認香港係中國嘅，又冇能力自立成國
97前出世都可以講下自己係英國人嘅

大陸人比錢叫大學嘔出黎

同錢無關

原來JUPAS既1萬5千個學位係為中國學生服務

你幾時聽過jupas可以派到non ugc funded 既學位?

你自己岔開話題問香港學生咋
駁唔到又賴我搬龍門

如果香港得班垃圾local讀，香港大學個水平應會變香港中學

「笑死。所謂土長土長香港學生都唔係全部抗共」
quote番比你睇，廢事你岔開話題又屈我搬龍門。

係架，唔夠分咪唔好讀囉
唔通好似台狗咁，阿豬阿狗都大學，d大學生全撚部mk垃圾

所以大陸人住得近過你？Local上莊都唔撚上堂啦，不如留返個位比有需要嘅人啦
整個local 出席百份比vs大陸學生出席百份比，我驚你班local柒到無地自容呀

哦, 咁記得叫政府官員同美國講
香港係中國地方

要求人地 "一視同仁" 啦

就奇怪緊
點解無人發現到呢點?
babycondom 班C9都睇到呢點
全能既連登仔反而睇唔到

班友個腦理解唔到特別行政區係歷史背景下嘅產物，特別行政唔代表唔屬於中國

不嬲都係收完本地再調整非本地嘅收生人數，以前係，而家係，將來都應該係

哦
一講到錢, 就講埋堆咩 "歷史背景下嘅產物"
人地同你講 主權移交 就話人小學雞
難道 "主權移交" 就唔係 "歷史背景下嘅產物"?

我不嬲講緊支那學生抗共先有貢獻，唔係蝗蟲。
有咩雙重標準？
唔通支那啲軍事機密只比支那高官，唔比外國人睇又係雙重標準？

邊個同你講係?

一早答左你，香港大學比香港學生讀係合情合理，你又loop番轉頭

非本地生不影響本地生資助學額
2018年3月22日

教育局澄清，大學教育資助委員會八所資助大學每年提供15,000個首年學士學位課程學額，須全部用作錄取本地學生，非本地學生不會與本地學生競爭資助學額。

教育局發表聲明，回應傳媒查詢網上有報道指非本地學生應考香港中學文憑考試，以申請入讀教資會資助學士學位課程。

教育局指， 根據現行政策，不論非本地生以何種學歷或考試成績提交申請，資助大學只可以超額收生形式，錄取非本地學生入讀教資會資助課程，而人數以核准教資會資助學額20%為限，亦應全為非教資會資助學額。

教育局表示，為確保不會出現以公帑補貼非本地生情況，非本地學生須繳付較本地學生高昂的學費，大約相當於本地學生學費的三至四倍。

「大學聯招辦法」並不適用於上述（1）段所列由8所教資會資助院校提供的兼讀制及自資課程，（5）及（6）段所列由公大及SSSDP「資助計劃」院校非經「大學聯招辦法」提供的課程。

你覺得人地點信你?
JUPAS 個網就唔會派NON UGC FUNDED既學位
如果抽另一條隊, 即係變左NON JUPAS?

屌 你閱讀理解有問題，答左你香港大學收香港學生係合情合理。你自己唔睇就屈人雙重標準

前提都係一國

所以咪要一同處理

咁都唔係?

問題香港學生係咪唔夠分先?

兩地人口基數差咁遠, 直接競爭又分平咩?

我不嬲都講緊抗共係支那學生貢獻。係你冇啦啦問香港學生，我又冇話過香港學生要抗共先貢獻，不嬲都講香港大學比香港學生讀合情合理，你自己無視就話人雙重標準。

「我都係講緊個大陸學生」 你自己上面回覆都係咁講啦。

因為支那學生唔係香港人囉
唔通支共機密資料比外國人睇咩。

就到五十年限期啦。

到時共匪唔想，你反唔反對？

言下之意
即使有非本地生排JUPAS, 都會同本地生分兩條POOL?

最少, 我搵哂JUPAS個網, 完全無講會咁做

支那話唔想有外國勢力介入架

唔一同處理, 即係鼓吹港獨啦

個腦有問題？唔明中文？

幾廿歲人仲玩小學雞嘢，百幾年前主權移交去英國就係英國地方，移交返比中國就唔係中國地方？

呢句係咪你講既先?
宜家叫政府官員同美國人講香港係中國地方
宜家又唔係中國地方啦?

只可以難以相信你講既野

JUPAS 無講過呢點
如果咁做, 咁JUPAS 出Admission score 咪要出兩份?

咁都撐佢我唔知你冇追晒post定點 ，咁樣叫出賣香港？ 你覺得班高水平既外地學生定班9 fing既本地學生先會真係幫到香港本地有一定水平既學生同大學？

亞洲外既學生好難過黎，亞洲水平較高既日韓都有自己既頂級大學，係得大陸仲可以靠香港個名呃到啲頂級學生過黎，我講緊既一直係top0.01%果堆 ，唔知咩logic先拉到引到成堆大陸人落香港，真係跟唔到

咩大陸狗有比香港人公平競爭過
香港人得回鄉卡好多野係大陸做唔到
香港會計師一樣受到限制

到大陸狗落香港

就有班賤種話要開放到用公帑貼大陸人

因為你同babycondom班c9智商一樣高仲未明jupas個玩法係點囉 仲要問個學位邊到黎

主權移交=主宰的權利移交
英國將主權移交畀（返）中國，中國有主宰香港嘅權利，香港官方亦承認。中國宣布香港係中國地區，香港就係中國地區。

好撚攰 超額收生都睇唔明
簡單黎講即係宜家有科ugc-funded year1有200個位，佢收完200個本地學生可以再收40個非本地生
非本地生就拎唔到政府資助 就係咁簡單

次次一講大陸狗反口限制境外會計師,班支那人就扮盲

用香港貼大陸人就叫公平競爭

大陸人唔守專業資格互認協議就叫國家主權

咩撚都係你中國狗講

?

TOP 0.01%，你搞緊笑？
2003年有一千六百個中國留學生，至2012年已經有一萬六千人，每年升30%
2015數據講香港有25,801名中國留學生，仲多過法國同德國
再過多十年，會有幾多個
呢堆人都讀埋HD同ASSO，唔單止係8大精英
呢2萬幾條友點幫到香港
GRAD左住7年就係三粒星
2003年計起港漂人數就超過16萬人
點會唔係成堆大陸

唔同學額, 即係兩個POOL

咁你話使唔使出兩份?
當然宜家數字上仲係少
之後人多咁點?

又冇追晒post , 我早兩頁講過剩計真係靠實力，top果種，個post明明講緊靠實力入中大既學生

岩呀, 咪叫政府官員同美國政府講香港係中國地方
又有咩問題?

你之前有無聽過 超額收生 可以經JUPAS入?
NON JUPAS我就聽過

而事實上, 到底JUPAS 係咪會分兩個POOL黎搞
都係唔肯定

無得鬥
成班大陸仔啲分高到傻

同埋非本地生係咪拎唔到政府資助亦有疑問

雖則佢地比多3倍學費
但佢地用既資源都係UGC DEGREE 個POOL到

非本地生就拎唔到政府資助 就係咁簡單

我應緊呢樣
大學資源就緊左既
你放多左人, 就會分薄左資源

咁香港係咩中國地方呀?

轉咁多個圈, 都係答唔到

兩個學額, 咪即係兩個POOL LO

咪即係我講既咁
人多報JUPAS之後點算?

SO FAR 直到宜家, 我都未聽過JUPAS 可以比non local 位比學生
到底果個學生既位係15000個位定係3000個位, 亦唔知道
所有野得個"信"字, 只可以信JUPAS 果邊會分

佢唔分, 亦吹佢唔漲

咪叫政府官員同美國人講香港係中國地方

呢個陳述係咪錯誤先?

一個得15000個位
一個得3000個位

唔係兩個POOL, 咁係咩?

哦, 咁記得叫政府官員同美國講
香港係中國地方

你問下上面果位膠X啦

分開出
一份係LOCAL
一份係non LOCAL 咪得

陰謀論 你唔信我都吹你唔漲
人地寫到明係咁你唔信都無理由話人地唔係咁做

你試下搵JUPAS個網

邊到有講點處理國際生既CASE

JUPAS 有寫到明點處理國際生?
你搵比我睇下

你證明到JUPAS會分開處理既, 咪得LO

而事實上, JUPAS 公認都係得一個POOL, 就係果15000個位既POOL
你話會分開處理, 只可以講係片面之詞

我講清楚D
大學點處理經JUPAS 報報既國際生
係無資料提供過

咁講得未?

一早就知兩邊分別啦

宜家係爭論緊, 經JUPAS 報係去咩POOL到
你話係3000人個POOL
我話未必, 因為無人講過經JUPAS 報既人會去到3000人個POOL到

咪即係我問咁

你幾時有聽過報JUPAS 既人會去左超額收生到

佢只係話比例維持5:1

無講過JUPAS 果邊既人大學會點處理

除非有真確資料證明
唔係好難令人信服

照你咁講, 咁佢排JUPAS 其實係無咩好處
因為都係去返3000人個POOL
而呢個POOL 又無劃定JUPAS 同NON JUPAS 既比例

佢咁奇怪走黎玩JUPAS, 有懷疑唔奇

我建議你搵真確資料證明考評局係錯然後屌柒佢

非本地生經jupas入返去3000人個POOL只係估出黎
會唔會因為佢JUPAS入而中間變左去15000人個POOL到, 我唔知
因為過去JUPAS=本地生專用

根本我連想證明, 都無資料睇

只可以講好怪
一樣可經non jupas 用DSE 入大學(反而無咁大限制)
反而轉左去玩JUPAS

佢地考DSE 無問題, 係玩JUPAS 呢PART 有古怪

當然JUPAS係比佢地玩既

考dse咪經jupas
用內地高考成績咪non-jupas
怪乜野 唔好loop啦

NON JUPAS 都受DSE 架

而且唔會FIX死

用DSE 都報得non jupas 架
仲有著數啦

去睇下Non jupas個申請人類別再黎討論啦好嘛

土炮
自認垃圾第一次見

土炮意指
1.土包子 2.俗氣 3.台 4.沒教養 5.沒知識 要說罵人也是!
但寒酸別人的意味更是明顯.

土炮 香港意思=垃圾廠做出來既垃圾產品

唔係咁
NON JUPAS 係咩都睇

Non jupas係咩人都睇WO

點會呀?
早幾年有個DSE 中文2左既

最終咪經NON JUPAS 入(好似係)

台灣都係一半一半,通常都係貪香港撈金融好先黎
其他科佢地多數唔黎

對於美國人,香港更加係完全唔吸引
香港張沙紙拎去美國
認受性低到傻

食花生,睇下美國幾時處罰埋大陸人,唔比大陸人去美國留學

一DD啦
美國呢D一樣有好多野係唔比外地人學
例如 軍事工業既PhD,MD醫科等等

美國尖子得鳩閒黎你香港讀

自打嘴巴
考dse=jupas
中文2左=jupas入唔到
有其他考試成績咪經non jupas

人地係無其他考試成績
當時UST講明係因為佢有好多粒星，先收佢

但佢正正係全睇dse先收佢
佢亦無其他考試成績

所以我先話對支那人黎講
報jupas對佢一d好處都無

因為non jupas一樣睇dse
政府無限定 非本地生 non jupas jupas既比例
亦即係話，報邊一邊而言，對大學黎講係無分別

14億個人 去考原本 700萬人既試
14億top 1%都過埋700萬啦

而家篇報導話考評局去大陸「宣傳」DSE
睇來遲d 都係打算俾大陸人讀。

順帶一提，從AL轉DSE本身就係陰謀，AL 難過內地高考，從來無非本地人考到AL 入大學會易dd。

但如果佢個學位唔係本地政府資助你又比唔比佢讀

其實除咗某啲專科e.g.medic之外有限咩？聽講澳洲某幾間u讀business亞洲人係majority

其實遇到呢啲情況真係好矛盾，作為香港人唔想大陸人落嚟爭都好正常，但係另一方面香港人都有唔少去外國爭學位

唔可以講唔係
佢地雖然比多左學費
但用既資源都係ugc 個pool到

資源係會分薄左

其實根本由頭到尾全世界大學個制度都係咁架啦，能者居之，點會有咩限制 d人為屌而屌

就算係啊，都係屌政府應該要提升番dse難度，但收生個制度程序根本沒問題

好似engine都有類似情況？
外國大學好多都知華人考試勁，所以入學前會將華人個入學線推高
就係唔想令到成個人種偏埋左一邊

Non jupas無話過會睇邊d係主力，亦都唔會唔睇dse

只有jupas先剩係睇dse
Non jupas係所有野都睇

美國有affirmative action先有將華人個入學線推高

英國唔係最top果幾間non-local嘅成績要求有時會低過local嘅成績要求，學費係主要原因

澳洲加拿大果啲就唔清楚

又唔好諗到全部大陸人都奶共 起碼我有d frd 唔係 出d歌成日比大陸河蟹

人地宜家考完dse再用dse成績經jupas入大學嘅超額收生學額
你提出嘅例子係佢有dse但係meet唔到jupas嘅入大學最低要求，所以佢要經non-jupas入大學
對佢地黎講報jupas定non jupas著數d要睇番佢地情況而定
但係有考應屆dse就一定可以報jupas 非本地生個學位係「超額收生」唔影響「本地生學額」 呢d係官方比出黎嘅資料亦都冇野好拗

問題係以前無出現過用jupas報超額收生
而且用jupas報亦唔見得有咩好處

先覺得有古怪

原理上，non jupas係比你用dse報
只係本地生無人會咁做

其實都唔知你拗咁耐做乜 你有冇睇過原文架？
明明原文就寫得好清楚
入面有曬教育局考評局etc回應
當然你可以覺得佢講大話
但唔代表jupas「無講過」個機制

點解佢地要jupas係因為dse簡單過高考
用dse最直接就係用jupas報
到時大學收生會用dse standard 考慮佢
姐係過22分 通常可以入大學
但真正收幾多分 都係要睇20%非本地生名額而定
而呢批人都係無資助要交全額學費

你又唔係大陸人 佢覺得有好處咪咁報
以前夠無dse 唔洗找

但經jupas報
對佢地唔見得有咩好處

22分呢個standard係本地生黎講就岩
但對非本地生就唔岩
因為擺明兩個pool
亦即係佢報jupas，對佢而言係無著數

我唔係話教育局講大話
而係佢無講過經jupas既學生會點處理
而之前報得jupas既都係本地生
會唔會因為佢報左jupas而去左本地生個名額到，呢點有質疑亦好合理
呢個時代我無得唔質疑

最後係學費
佢地用既資源都係ugc 個pool 入面
收多3倍學費=\=全額學費
如果係斷credit 交學費
咁就真係零資助，交全額學費啦

你仲未明
考DSE，唔一定要排jupas

考DSE排jupas只係本地生先成立

你諗下啦
對大學黎講
佢經jupas non jupas
有咩分別

3倍係全額嚟

非本地學生=0資助
呢個我100% sure

你仲咁好心機同佢講

講嚟講去
都係先收本地，非本地因本地學生名額調整，全世界都係咁架啦

考DSE排jupas只係本地生先成立
只你老母係咩 文盲定點？考dse就可以排jupas啊

對大學黎講
佢dse唔跛腳又好撚勁就經jupas收
跛腳但係好撚勁就焗著經non jupas收
仲有冇咩問題？

一個quote 係得15000個
另一個quote得3000個
你會唔會話兩邊係同一個pool, 同一個standard?

學費果到，上面已經有人講左
用左mbbs個例子黎講

因為要證實佢報jupas對佢係無著數

明唔明「可以」同「一定」有咩分別？

dse唔跛可唔可以經non jupas收？

讀一科都知大陸嗰套「社會主義」係幾撚侮辱。

條文上就係，實則運作就唔係
佢地係比多左學費去讀ugc既degree

咁你會唔會分簿左資源？

印象中幾年前，CU係校委會到查數
果陣已經講緊大學都要填數
而大學既錢，通常源自資助
咁你會唔會話支那生無用資助？

學費上面有人講左
成班人唔夠講就無視左

都係果樣，呢個時代，無得唔懷疑

可以又好 唔可以又好都唔會影響非地生考今屆dse經今年jupas入大學嘅超額收生學位
討論嘅重點係非本地生考dse會唔會搶走本地學生學位 答案就係唔會

宜家係講緊學生選擇 大學就開哂兩條路比你 你可以行jupas 可以行non jupas不過
若參加非聯招的考生同時參加大學聯合招生辦法，則不論非聯招一方的結果如何，非聯招一方的結果將會自動作廢。

咁老實講 6科38 醫科都入硬
條友係真係幾讀得

連個pool都唔一樣
仲會係同一個標準？

佢讀緊既degree係咪ugc degree?

大佬，唔同學額，當然就有唔同standard架啦

你係咪搞笑？

邏輯好有問題,
1.大陸學生無拎政府資助去讀書
2.大學既錢，通常源自政府資助
大陸人咪比左1年十幾萬去學費,除非你prof到大陸人佔用緊嘅資源係大過交嘅學費又或者你prof到政府偷偷地比資助大陸人
正如我前面講你可以話大陸人分薄緊大學資源,但係佢無拎政府資助就係無拎

一個mbbs 既支出，多過哂13萬啦
咁筆數唔駛填？

唔由政府黎，咁由邊個比？你黎比？

大學唔撚洗諗?13萬呢個價就大學開出黎,唔夠填唔撚識加價?個學生有料倒貼請佢黎讀都有
條數唔夠比咪加學費,本地生有政府資助咪唔洗加錢, 咁宜家大陸人有無拎你政府貼落資助學位1蚊1毫先

印象中
大學學費係由ugc (即係政府定）
大學唔可以話加就加（有待確認）

咁兩邊既入學分數會唔會一樣？
唔會，因為人數唔同

你廢就廢啦

係你眼中，分你我 都已經係排外架啦

話反對果班不如利申下自己公開試成績
如果唔係冇咩說服力

我只可以講
呢個時代
唔可以信哂所有野

你覺得有問題係因為你自己本身廢
你考到30幾分撚會怕咩
佢地唔會用local既學位
係會另外加學位俾佢地
最多20%

支那有13億人，人地出0.1%落黎考，玩jupas
香港人唔使讀大學

同埋你唔知eaa 個玩法
人地係拉curve， 話知你全部都係精英
幾多人拎高分係fix死左

怕外來競爭其實好蠢，滿清末年就係好例子，一味拒外，最後只會滅亡。
未來的日子只會更多內地人來香樣讀書，這是大勢，政府也不會改變政策。
年輕的一代根本未準備好面對這衝擊，更多的香港人會向下流。

屌你個00後可唔可以爭氣少少？
面對強勁既對手第一時間諗起既唔係點樣令自己遇強愈強而係點樣避免競爭
淨係咁樣既心態抵香港人俾大陸仔屈機冇書讀既
點解你唔去諗點樣向班大陸仔學習佢地既讀書方式去追上佢地？
點解你地冇野心去堂堂正正切低佢地？
我家下讀u都係俾大陸仔拉高哂條curve難攞靚grade架
唔通又賴皮呀？
可以做既只要比以前更努力同埋向班大陸仔指教下
你班00後真係冇出色

又開始loop

唔係避免競爭，而係個評價公平d
當兩地各抽出0.1%既人為精英
支那：130萬
香港：7000
你會唔會香港咁少精英，所以香港人廢過支那？

落得黎香港讀既，都係全國top 5%既
香港學生係top 20%就有得讀大學
拎top 20%同top 5%比
咁樣比，公平咩？

你睇返宜家個環境
保有懷疑係好事

佢玩下手話經jupas=本地生
到時就喊都無謂

我覆緊話如果無限制既話會點

屌乙你老味香港果20%自己生性d努力讀書唔撚得既？
以前Alevel既 local係勁過大陸人其實你知唔知架？

呢層你要問番當日話要搞教改，普教中，母語教學同334班人啦

你到宜家都未反省過自己既問題
點解你假設左香港既頭20%既智力一定會低過中國既頭1%先？
點解唔去努力d學習去超越佢地？
點解你做學生既唔可以自己可以做多d咩？
淨係將技不如人既責任推哂去人地身上
自己咩都冇錯咁
人地大陸仔通頂操數果時你班00後做緊d咩？
入到大學班大陸仔學習態度又好過你班香港人
講真佢扡真係有資格去取代你班00後喎
之少佢地唔會去賴
你班撚樣從來冇反省過自己

咁家下係咪冇限制呀？
小朋友

你都未見過係支那讀一本以外既果班大學生，仲大鑊過台灣果班
香港學生對上不足，比下有如架啦

學制影響真係太大
你可以對比返新舊制（特別係數理科）差左幾遠

同埋係咪新一代懶左先咁樣？
以前香港無咁多補習班，興趣班，學生哥4點放左學就打球睇卡通打機
宜家既學生，學校放左學後仲要補課，之後仲有其他補習班，興趣班
到底係咪佢地懶左？
點解佢地活得比以前辛苦左？